武漢肺炎預防措施之一：記得倒水入洗手間去水位。

洗手間水渠隔氣彎管須有足夠貯水，Sars時就係因為淘大花園的隔氣乾枯令病毒可以速速蔓延整座大廈：

1:99

天宇海住戶記得做。

P push

推，極重要

隔氣點會枯乾
當年係話因為佢棟大廈用U型去水位所以有，但詳情好似唔係樓主嗰嘅咁

我都擔心緊呢樣野
係咪開水喉就得？

條片嘅重點係定期消毒隔氣裡面嘅積水同喉

要漂白水消毒，份量唔需要特別多，因為1:99就已經有作用，多可能會傷皮膚傷喉管

生化危機咩

根據當局與淘大花園居民的面 談，涉及廁所內
散發臭味的投訴十分普遍，顯示接駁一些單位的 U 形
聚水器可能未有發揮其應有功用。由於水廁、洗手盆、
浴缸是常用的，所以與其相連的 U 形聚水器大部分時
間應是有貯水的，並應能發揮隔氣功用。不過，由於大
部 分 住 戶 清 潔 浴 室 地 面 時，慣 性 以 拖 把 抹 地 而 不 是 用 水
沖洗，所以大部分連接地台排水口的 U 形聚水器很可
能因乾涸而未能發揮隔氣作用。事實上，當局曾在 E
座 一 個 單 位 內 進 行 測 試，發 現 當 浴 室 的 抽 氣 扇 啟 動 後 ，
空 氣 會 從 污 水 管 經 地 台 排 水 口 倒 流 進 入 浴 室。我 們 推 測
這氣流可能把存於污水管內的帶病毒液滴散發至浴室
內，而 浴 室 的 抽 氣 扇 亦 可 能 把 這 些液滴排放至分隔相鄰
單位的天井，最後帶病毒的滴液通過窗戶進入其他單位

quote:

乾涸的 U 形聚水器提供了一個途徑，令含病毒
的 污 水 小 液 滴 通 過 浴 室 的 地 台 排 水 口 觸 及 居 民。每 當 有
人 使 用 浴 室 時，關 上 的 門 及 運 行 中 的 抽 氣 扇 能 造 成 負 氣
壓，驅使這些小液滴由地台排水口進入浴室。淋浴時所
產 生 的 水 蒸 氣 及 浴 室 內 的 潮 濕 環 境，也 有 助 液 滴 形 成 。
淘大花園的浴室面積非常狹小 (約 3.5 平方米 )，更提高
了 液 滴 觸 及 物 品 的 機 會。帶 病 毒 的 污 水 液 滴 可 黏 附 在 各
種物品的表面上，如地毯、毛巾、洗手間用品和其他浴
室設備。

要中招既你點避都避唔到 你啲衫衫褲褲先係重點 同埋根本唔知佢係點傳染 香港奶野係遲早既事 一係就封關 一係就搵個女人陳局長入重災區醫病

你尾個到講中重點，現在有抽氣的房間，個門一定有一吋之類空位；淘大成單野應該唔關個抽氣扇事，應該係個空氣流通問題

我自己經驗係蒸發得都幾快，夏天更快。
通常幾個月至半年唔倒水入去，就會開始有D臭味。

其實U型喉呢樣野, 都CONFIRM係淘大爆發嘅主要原因之一

加上

宜家你去倒個水落去好撚哂時間咩?
最多咪15分鐘

我真係唔明

同唔帶口罩嘅人一樣原因:
都未見到有人傳人帶咩口罩
->出現人傳人
都未有人死
->有人因呢個肺炎死
都未傳到黎香港
->傳到黎香港
香港個幾個都未死, 帶咩口罩?

帶個口罩真係好麻煩咩? 睇過?

推

借位幫推

[Twitter戰線]肺炎打大佬CCP，唔打卒仔 - 疫症宣傳整合

最尾幅圖 姐係樓下冇水自己都會中招慘

收到

你03年個時幾歲?
定係已經唔記得左?

push

之前裝修比個裝修佬封左個去水位

當初淘大除咗u-trap問題（包括無水/有人改裝去水系統拆走咗）之外

仲包括排水系統有裂縫，帶菌水氣由天井（煙通效應？唔記得咗個terms）一路散播

所以除咗倒漂白水入去水位 最好仲要關咗天井位嘅窗 用抽氣扇嘅就要用有掩蓋嘅

Push

晚推

好多舊樓仲係呢種設計
我果到你一開抽氣扇連樓下刷牙味同痾屎味都分到，好撚恐怖
倒左漂白水第二日又來過

1:49

推上去重要野！
「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

想問你經歷過沙士未？

早推

咁重要冇人推？

好多人其實只係想sars價買樓。
最好多D人死，可悲。

世衛唔buy呢個point架，得港府認為係咁

要倒幾多？

push la

有人話一日兩支1:99 lol

收到，即做

如果你D U形渠同隔氣都有水/有倒漂白水，正常係冇事，因為D菌無辦法通過你個U形渠同隔氣

如果你D U形渠同隔氣都有水/有倒漂白水，正常係冇事，因為D菌無辦法通過你個U形渠同隔氣

sorry reply 錯左#20

點解淨係叫醫護罷工？明明封關關乎全香港人生命保障。